Пример небольшого модуля, он в файле module/audits.rb.
Это модуль для сохранения версий некоторых моделей при их редактировании/создании/удалении.
Собственно, если подключить модуль в модель, то для этой модели по коллбэку after_commit будет создаваться запись в таблице audits и в поле state этой записи будет json состояния модели.

В файле audit.rb модель для таблицы audits
И в файле 20140822152031_create_audits.rb миграция для создании этой таблицы